旅行社倒閉｜領隊每月2,000元底薪如吊鹽水 公司要脅自願離職：我唔知會點寫你封推薦信

國泰航空裁員後，新華旅遊於10月27日發出內部通告，要求全體約300名員工停薪留職。自武漢肺炎疫情開始，旅行社生意插水式下跌，在「保就業」計劃完結之際恐釀結業潮，旅行社員工在逆境之下何以自處？

推

建議失業人士去北京上訪
控告武漢政府失職
將病毒播出全世界
繼而令佢地失業

We must make China accountable!

hold 唔係 make 啊

推薦信有咩用

土瓜灣啲朱古力鋪執晒未？

Hold accountable = 追究責任
Make accountable = 要求某人負責任

成年唔駛做仲有二千仲好想點，正常都轉左行啦

推薦信

，「別人總覺得帶旅行團只不過是跟團友吹水！旅遊領隊在社會中不算是一門專業，即使做了十多年也好，別人只當我們是一般的客戶服務員。」

專業劏客丫嘛
成千蚊碟乜撚魚生船

紅底？

成個行業藍到黑

星晨呢？

依家仲有人care封信咩? 做唔做得番同一行都成問題啦, on9

去大灣區囉，機遇大好多

做領隊都要推薦信
唔知以為帶英超

成車藍屍比中國攬炒

自己諗計啦 別讓黨添亂

乾淨晒

攪炒啊

垃圾產業
豆腐潤咁大既地方都要導遊
方唔撚係出賣社會資源比支那豬挖寶個堆賤畜咩
死撚哂佢就岩架啦

D行程 公司PLAN好哂計哂數 講野同行既路十年如一日
又唔係私人導遊, 都唔明佢地咁睇頭起自己做乜9

推薦信？我未試過揾工要推薦信

新華旅遊曾在2013年冠名贊助電視廣播有限公司旅遊節目《叻哥遊世界》

from wiki

打工仔心魔

做雞收100都無人屌呢d

藍絲地獄
狗咬狗

帶d藍屍地獄深度遊
唔好返上黎

藍絲:我地又輸啦
輸到攬炒啦

推薦信根本係職場上最垃圾嘅野，完全可以因寫信人嘅喜惡，而唔係根據員工嘅能力同往績來公正評價人地。

我都試過被寫衰推薦信，好彩我而家同上一份工都唔睇我推薦信（頗大程度因為見工要做JOB TEST，加上識得人喺新公司做，但冇直接介紹），其實係應該要咁做。

真係無乜幾可會睇
又唔係咩大人物寫 撚有用

祝賀藍絲失業，返大灣區就得。
go go go

多數公司怕你辭職前玩嘢
吹大推薦信既重要

但實際應徵新工時有而封鳩野
一般幫助不大

成個見工過程都唔知幾時要比推薦信

都可以當工作證明嘅 應該字眼都差唔同

都唔知啲人轉醒咁緊張封野做咩
寫得衰咪唔俾新公司睇囉，要工作證明咪俾糧單佢睇

呢個時勢，有推薦信都未必搵到工啦
況且明白事理的僱主會知道點解上一手寫臭你

香港D so called reference letter 咪又係得你幾時番到幾時 咩position同自己走

根本除左自己走呢樣野外其他都係payroll會有

工作證明又另一份啦
推薦信係老細額外寫的

兩樣野黎

推薦信真係人唔笑狗都吠啦
你估你係幾大家族既話事人咩,你封爛鳩推薦信,人地睇完會即請咩
哂撚氣
走後門入U就話要搵PROFESSOR寫黎推入學
出黎做野,下一間既老闆撚會睇你果封爛鳩信咩

點解大家對待空姐同埋對待佢地既情況爭咁遠？

先唔理佢地抵唔抵死
乜2000蚊底薪唔犯法咩？

屌
因為導遊9成serve 大陸團
藍到黑lor

帶英超更加唔使推薦信啦 全世界都睇到你做成點